La littérature d' orgue en [MASK] à l' époque baroque a une destination principalement liturgique .
La suite pour orgue apparaît avec [MASK] et [MASK] : elle est issue de cette tradition et s' inspire de la suite de danses ( que les organistes pratiquent car ils sont également tous clavecinistes ) mais ils remplacent les airs de danse par d' autres , au rythme et au nom plus adaptés à la prière et à la méditation : préludes , duos , trios , dialogues , récits , fugues , etc .
Des recueils importants sont ainsi publiés par plusieurs compositeurs ( par exemple : [MASK] [MASK] , [MASK] [MASK] ) , mais d' autres ne termineront jamais leur projet initial d' explorer tous les tons ecclésiastiques .